# Планировщик Golang и Горутины

* Мы можем создавать неограниченное количество потоков (горутин) из-за их малого размера
* Планировщик сам распределяет эти потоки на нативные треды
* В Golang потоки являются "зелеными" (green threads) - исполняются средой, а не нативными средствами.
* Поэтому они быстро активируются и синхронизируются
* В отличие от Java мы не думаем о том, что поток надо запустить, надо отложить, надо синхронизировать (в сложном смысле) и т.д.
* Есть просто набор задач, которые мы можем выполнять параллельно.

## Как планирует планировщик?

* `Вытесняющая логика планирования` - ОС сама определяет, какой поток должен выполняться, контролирует приоритет, регулирует переключение
* `Кооперативная логика планирования` - каждый поток работает столько, сколько ему нужно
* 
* В `Golang` `неявная кооперативная модель` - каждая горутина выполняется ДО ПОСЛЕДНЕГО (пока не закончится ее код)
* Но возможно переключение:
  * ввод/вывод
  * внутри горутины вызывается другая функция
  * системные вызовы (обращение к ОС, например - чтение из файла)
* Есть минус - если в горутине есть цикл на большое количество итераций, то другая горутина так и не будет выполнена долгое время
* Следовательно, в `Golang` нет гарантий времени выполнения горутин, нет контроля приоритетов, переключение между нативными тредами может убить кэш

## Общие моменты

* В целом горутины распределяются равномерно по нативным потокам с помощью планировщика
* Если горутина запрашивает системный вызов, нативный поток блокируется, все оставшиеся горутины переходят в другой поток
* Как только нативный поток завершает выполнение горутины с системным вызовом, он ждет, когда какой-нибудь P запросит его для выполнения горутин
* Если горутины у P кончаются, он забирает половину у другого P

## Важные элементы 

* `WaitGroup` - позволяет выстроить ожидание других горутин
* `Mutex` - классический объект синхронизации

![img](img.png)